［轉］岑敖輝：再搞落去會「輸返凸」，所以要收手？

Newslens Link :

（編按︰本文寫於6月23日。）

下午走到了一家咖啡店，想好好的想一下落區和運動的單張和論述，當刻是有點頹皮和消極，很很負面的情緒。然後就收到了這個。沒有甚麼言語上或眼神上的交集，但還是在當下很好地連結著：嗯，我們都是在跟著城市起伏的脈搏而感受著。很好很好，大家加油。

是的，不可能感受不到，運動到了瓶頸。是的，對家的輿論攻勢，開始一波又一波地轟來，照抄落街播片，還配有LED大電視，抹黑造假，基本上樣樣齊。
在這個時候，或許有人會覺得要收手了，或許有人會覺得再搞可能會「輸返凸」。

但其實，經過過去數個月，或許大家都可以嘗試相信下去。不是叫大家去相信甚麼大台或網上平台或年輕人或老年人，而是去相信覺得啱就做、還未失去感覺的，而且會去認真討論的香港人。

不要失去感覺、覺得啱就應該去做，是我過去數年間，不斷重複提醒著自己的一句話。

反送中運動的某一轉捩點，正如我之前提過，我認為是在連登仔開始組織出實際行動去擺街站開始。當時大家都覺得不相信會贏，但還是不失去感覺，覺得啱就做。結果就這樣，改變了甚麼，很多的甚麼。

到目前為止，網上組織的行動大致上都是有理有節，不是亂來（當然還有很多關於運氣和結構的因素）。而且我認為是有經過很認真的討論的，縱使對很多人來說那不是甚麼正規或認真的語言。合理的建議和批評，大家會一起認真討論；不合理的「策略」或誅心論，大家會邊提出理據（或簡單或複雜）奮起而擊退。關於擊退誅心論的捉鬼，其實不只是一次半次，倒是大家都抵抗了幾波有組織的攻勢，而不致內哄「捉鬼」。

這不是過去數年間，我們大家都很期待的畫面？

過去四年半間，我們有太多太多時候，被某種情緒困著，一件又一件抵擋不到的事情壓到我們頭上，甚至可能還需要以「習慣」來應對那件被「㩒住砌」的無力及不安。
而到此時此刻，很多很多香港人，不再這樣想著，不再覺得要這樣被「㩒住嚟砌」，想無論如何都做點甚麼，這不是很好的事情嗎？

如果你基於你的判斷，因為政治判斷又好，因為客觀條件又好，因為運動和論述又好，覺得可能會「輸返凸」，覺得不應怎樣怎樣或應怎樣怎樣，就一起討論呀。我的判斷是，在這個當下，是很歡迎討論的呀。理性的討論、合理的研判，不是沒有改變人、運動參與者思考的空間呀。

不要太害怕「輸返凸」，相信一下現在這個經過多年洗禮灌溉出來的政治文化呀。

若是還害怕的話，想一想，其實僅僅在數個月之前，我們當中很多都認為廿三條很快就會通過了，甚至覺得遊行都只會得五到十萬人。而此時此刻，這場運動所展現出的力量和氣息，已經是把北京對香港的直接管治管治結構打散了，至少多少有一點點被打散了。

要多少時間復原，我不知道，會不會招來更高壓和血腥的統治，我也不知道，有太多不能控制和預估的因子了。但至少，是打亂了一套過去五年來一直欺壓著香港人的管治策略了。

稍為有一點良知的人都不可能不同意，612事件是一件極不公義和過份的暴行，繼續挺起胸膛，為那件事做著些甚麼，總好比習慣著不公義，好上千萬倍。

能挺直胸膛，在這樣的一個社會尋求「公義」，我認為這很了不起也很重要，不論在昨天、今天或是明天都是極重要。

所以，大家都加油呀。

做街站的做街站，寫字的寫字，行動的行動。
繼續做自己能做的、應做的。大家都加油呀。

又提連登

唔明點解會負皮
佢講得啱喎

標題黨

岑敖輝一唔係大台就變得好勇武